{
    "MBNR.12.PER.8": {
        "name": {
            "first": "dazu",
            "last": "siehtigrte"
        },
        "info": [
            "erst in letzten Jahren \u00fcberging.\u00f6o gibt es leider",
            "kein Sach-Register zum \"MB\". Mein Akzent war immer auf Personen,",
            "und auch da \u00fcberwiegend auf ihre Geburtstage u.auf Nachrufe abge-",
            "stellt.\"Nigentlich\" m\u00fcsste man nun einen Computer besch\u00e4ftigen,",
            "meine st\u00fcckweis jJals ich schom im Dienst &s LBI Jerusalem war]",
            "herzestellten Register seit 1955 alphabetisch \"in Ordnung zu",
            "bringen\u2018Denn in zahlreichen l\u2019\u00e4llen muss man nun alle Fortionen",
            "daraufhin durchsehen,wo X 0der Y vorkommen!",
            "Da nun das hiermit vorgelegte Register ein Honatsblatt no-",
            "tiert (s&&bst das wird nun,nolens volens,kaum noch eingehalten ie",
            "besn\u00fcge ich nich mit Kintragungen der Art, dass ich dse Monate",
            "in r\u00f6mischen Ziffern bringe,dahinter,gek\u00fcrzt das Jahr,dazu die"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.20": {
        "name": {
            "first": "auf",
            "last": "lleftseite"
        },
        "info": [
            "der die kintragungen zu finden sind. IV,87,5.3",
            "wird ja wohl verst\u00e4ndlich sein als :April. 1987,84,\u00bb",
            "K\u00fcrzelunterschriften von Autoren l\u00f6ste ich auf,soweit ich die",
            "vollen Namen identifizieren konnte.Sowohl Dr.Lilienfeld,wie F.S.",
            "istreicher oder ich selbst signierten 0ft nur mit Sigeln(kHH4en-",
            "fetd)sder F.E.bzw.E.R.",
            "Themenkreise wurden von mir unterstrichen. Das tat ich auch fr\u00fche"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.27": {
        "name": {
            "first": "wenn",
            "last": "schon"
        },
        "info": [
            "auch ungen\u00fcgen# Mit Fortsezung dieses Kegisters durch",
            "nich ist nicht mehr zu rechnen.Ich bin \u00fcber 80 und noch,solang",
            "ich kann,\u00fcberbesch\u00e4ftigt mit der Dokumentation f\u00fcr die Uni Haifa,",
            "die Sie in den \"Arbeitsinformationen 14\" von Frau Dr.Richarz",
            "angezeiet finden.Die erhalten Sie sicher auch.",
            "ier w\u00fcnsche ich etwas nachzutragen, was bisher niemals",
            "so angezeigt wurde:n\u00e4mlich die eigentlichen Redakteure des \"MB\"",
            "seit Anbeginn.\u00fcchon unter Dr.Tramer h\u00f6rte das auf, \"ersetzt\"durch",
            "ein Impressum mit dem jeweiligen Generalsekret\u00e4r des IONE 0der",
            "einem Repr\u00e4sentanten der Landesleitung,die eben nicht die Redak-",
            "teure waren. -\u2014 (KJVYhinter Namen:Mitglied des KV. --",
            "Die Redakteure bzw.\"Verantwortlichen\"des \"MB/",
            "1937/38 erscheint Dr,Max Kreutzberger als \"kditor\",als",
            "Redakteur Mai 1,1939 bis Dezember 1939.",
            "von 15.12.1939 bis 19.1.1940 ist Dr.Robert Weltsch \"Kditor\".",
            "Yom 28:1.10 #is ?1.8.42 ist wieder Dr.RIK@IEBEN Kreutzberger",
            "\"sditor\",Von 28.8.42 bis 28.53.47 nochmals Dr.Weltsch.",
            "vom 4.4.47 bis 2.4.48 ist Dr.Kreutzberger Redakteur.",
            "Von 9.4.48 bis 13.5.49 rscheint im Impressum kein \u00dcditor!",
            "(Das war durch den kritischen Zerfall der \"Alijah Chadaschah\"",
            "bedingt.) vom 20,5.49 bis_29.2.52 zeichnet Dr.Kreutzberger r",
            "\"verantwortlich\". (Ab 1950 ist \"MB\" der Titelkopf)",
            "Erst ab Mai 1940 erscheint das \"np\" w\u00f6chentlich,als solches",
            "im M\u00e4rz 1985 endend!",
            "1934-36,1938/39 war Dr.Theodor Zl\u00e4cisti Redakteur. (kdv )",
            "fee. Wohl seit 194%/ und bis nah an seinen Tod im November 73",
            "war Zurt Loswenstein der nie als solcher genannte Redakteur.",
            "ir signierte oft als \"X,L.\" 0der als \"Madrich\".Loewenstein w",
            "schon in der \"J\u00fcdischen Rundschau\" Assistent von Dr.Weltsch.",
            "Vom 7.3.52 b\u0131s .20.3..53 zeichneten \u00bbreutzherger bzw.Tramer",
            "\u00bb]s \"Verantwortlich.Vom 30.3.53 bis 12.1.79 war Dr. Tramer de:",
            "\"Yerantwortliche\".Von 19.1.79 bis 1988 war Dr.Hans Capell",
            "der \"Verantwortliche\". Wobei ausgelassen ist,dass von 1973",
            "bis Sept.1984 Dr.Lilienfeld der Redakteur war! Sehe Eshedvenul,",
            "Von Okt.84 bis M\u00e4rz 85 war (nicht angegeben! )Eli Rothschild",
            "er Redakteur,der auch,seit den Tagen von Loewenstein jedes",
            "Jahr ca.6 Wochen die Redakteure in ihren Ferien vertrat.,bis",
            "er im M\u00e4rz 85 ausschied.Artikel hat E\u00abR. seit ca.den 50 Jahr\u201c",
            "\"p\u00e4ndeweis\" geliefert.Aus einer Aufsatzserie von E.R.ent-",
            "stand sein in Mainz erschi \"os Buch \"K\u00f6nig Davids Kinder\".",
            "zoo cmzeaennn f2/ Es",
            "u Bo"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.69": {
        "name": {
            "first": "llans",
            "last": "Adler"
        },
        "info": [
            "G\u00fcnther Todesnotiz xX/88,8.9"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.70": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Abr.P.",
            "last": "Alesberg"
        },
        "info": [
            "70 (E.Rothschild) 11/83,8,3"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.71": {
        "name": {
            "first": "S.",
            "last": "Agnon"
        },
        "info": [
            "100.Geburtsitag (A.Toblas) VIII/88,8.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.72": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Benjamin",
            "last": "Akzin"
        },
        "info": [
            "Memoiren Rez.Alsberg) IIL/90,8-12 Fr"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.73": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "",
            "last": "Altmann"
        },
        "info": [
            "Alexander Nachruf (Lowenthal) 1X/87,5.13"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.74": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Abba",
            "last": "Arnon"
        },
        "info": [
            "$. (KJV) 95 (Kurt Kanowitz) V/90 5.8"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.75": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Robert",
            "last": "Atlasz"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "90 X1/88,8.7",
            "Nachruf VI/90,5.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.77": {
        "name": {
            "first": "Zwi",
            "last": "Awni"
        },
        "info": [
            "(Komponist)",
            "60 V1/88 8,5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.78": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Bach"
        },
        "info": [
            "Victor Todesanzeige III/87 3.2."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.79": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Leo",
            "last": "Baeck"
        },
        "info": [
            "Gedenkrede auf Fr.Rosenzweig XII/86,8.3",
            "seine Iintf\u00fchrung aus Theresienstadt IIl/88 8,7",
            "3ahr,Hermann Rez.einer Publikation \u00fcb.ihn(Dr.M.Pazi) 1/86 8,7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.82": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Alexander",
            "last": "Bein"
        },
        "info": [
            "Israel-Preis III/87 8.8",
            "Nachruf(Prof.Alsberg) VII/88,5.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.84": {
        "name": {
            "first": "Schalom",
            "last": "Ben-Chorin"
        },
        "info": [
            "75 X1/88,3.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.85": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Fritz",
            "last": "Berger"
        },
        "info": [
            "Nachruf(A.Tohias) 111/88 5,11"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.86": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Bergmann"
        },
        "info": [
            "Prof.Hugo 8. Rez.Erinnerungen (Ben-Chorin) IV/87,8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.87": {
        "name": {
            "first": "ilisabeth",
            "last": "Bergner"
        },
        "info": [
            "in Israel VI/86 8.5."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.88": {
        "name": {
            "first": "Cora",
            "last": "Berliner"
        },
        "info": [
            "An ihrem loo.Geburtstag erinnert(Lowenthal)I11/90,3.4",
            "Beth-Jizchak (Siedlung) 50 Jahre V/89 \u201aS.1-6",
            "\u201a\u201eeiram,Dr.Arthur(KJV) 20.Todestag(HW Goldstein) VI/87 53.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.91": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Solomon",
            "last": "Birnbaum"
        },
        "info": [
            "Nachruf (Lowenthal) 11/90 8,7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.92": {
        "name": {
            "first": "Gabriela",
            "last": "Blum"
        },
        "info": [
            "wird Redakteurin des \"NP\" v/90,5.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.93": {
        "name": {
            "first": "Kurt",
            "last": "Blumenfeld"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "Aus briefen v.Prof.Yedor Schneider VIII/88,S."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.94": {
        "name": {
            "first": "lienriette",
            "last": "Bodenheimer"
        },
        "info": [
            "Hannah 90 (Assor) vIl/88 8,3",
            "\u2019reuer,Prof.Mordechai \"K\u00fchne \u00d6rthodoxie\"Rez.1V/87,5.9",
            "Rez. Deutsche Orthodoxie (&.Hildesheimer) 1/88,8.5."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.97": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Bernhard",
            "last": "Brilling"
        },
        "info": [
            "(KJV) Nachruf (Lowenthal)X1/87,8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.98": {
        "name": {
            "first": "Henryk",
            "last": "Broder"
        },
        "info": [
            "\"Der ewige Antisemit\" Rez. (Lilienfelda)IVv/87,8.15 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.99": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Friedrich",
            "last": "Brodnitz"
        },
        "info": [
            "90 (Lowenthal)XI1/89,3.4."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.100": {
        "name": {
            "first": ")\u2019rof.Martin",
            "last": "Buber"
        },
        "info": [
            "Das linde d.dt-j\u00fcd.Symbiose X/88,5.3.",
            "20.Todestag:Tagung Arnoldshain V/90,8,6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.102": {
        "name": {
            "first": "dr.Josef",
            "last": "Burg"
        },
        "info": [
            "Interview IX/86,3.13",
            "Interview XI1/89 8.1 f\u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.104": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Hans",
            "last": "Capell"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "80 (Estreicher)II1/88,8.10",
            "Interview III/90 8.16"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.106": {
        "name": {
            "first": "Hella",
            "last": "Carmi"
        },
        "info": [
            "Nachruf (H.Schelas) 1/90,8,7\u00ab"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.107": {
        "name": {
            "first": "Paul",
            "last": "Celan"
        },
        "info": [
            "Symposium Uni Haifa(Anat J\u00fctte)III/86,8.5 f."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.108": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Daniel",
            "last": "Cohen"
        },
        "info": [
            "Nachruf (M.Heymann) X11/89,8.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.109": {
        "name": {
            "first": "Chaim",
            "last": "Cohn"
        },
        "info": [
            "H. Rez.Gespr\u00e4che m.Shashar(Alsberg) VII/89,3.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.110": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "lirwin",
            "last": "Cohn"
        },
        "info": [
            "80 (Wachs) XII/89,8.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.111": {
        "name": {
            "first": "Gershon",
            "last": "Cohn"
        },
        "info": [
            "(!laifr)",
            "Nachruf VI/88 S.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.112": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Josef",
            "last": "Cohn"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "kachruf(Dr.Walter Gross) XII/86 3.4",
            "z FB he",
            "\"MB\"-Register 85/90 _- 3 -"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.115": {
        "name": {
            "first": "Yael",
            "last": "bajan"
        },
        "info": [
            "engl.Biographie ihres Vaters Rez(Anat J\u00fctte) 1V/86,5.11"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.116": {
        "name": {
            "first": "Mali",
            "last": "Danziger"
        },
        "info": [
            "100 (listreicher) VII/89 8.7",
            "Deutsch- j\u00fcd .Symbiofse",
            "-5ymposium M\u00fcnchen V/89 8.11",
            "- \"Retthsvertretung\"\u201d IX/89 3,5",
            "nn \"0x VI1l/85 8,3 \u00a3. ..",
            "?\u2014- An d.Uni Jerusalem(Lowenthal)IX/85,5.4 f.",
            "- \"Jekkes am Aussterben\" 1/87,8.5",
            "- In d.Musik (s.A.J\u00fctte Rez.N.Shacham)",
            "-lt.dJuden in Israels Industrie/Wirtschaft(s.dort)",
            "-5\u00f6ymposium TelAviv \u00fcb.Alijah VI/90,8.2./s.a.Gelber",
            "Deutsche Juden in Israel en Eu ro, Se ,",
            "Gelber/Goldstern (Ingenieure)"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.128": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Hamburger"
        },
        "info": [
            "Margot",
            "% Hecht,Dr.Reuben"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.130": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Horn"
        },
        "info": [
            "Immanuel",
            "Riese \u201aKurt"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.132": {
        "name": {
            "first": "Lea",
            "last": "Gottlieb"
        },
        "info": [
            "u.Armin",
            "Deutscher \"Historikerstreit*",
            "Rez.Freeden IX/87,8.6",
            "Bew\u00e4ltigung der, Zukunft 1/88,8.3",
            "Deutsches Judentum heute",
            "Rez.Ben-Chorin I11/87,8.3",
            "J\u00fcd.Friedh\u00f6fe Deutschlands (Lowenhtal)V1/87 s.9",
            "Deutsche Juden in Weimar-Republik",
            "Symposium Tel-Aviv(Rob.J\u00fctte) YLEL/ST,5,5",
            "Suchnotiz in \"MB\" III/86 unverst\u00e4ndlich,denn:",
            "Nachruf Prof.K.Wilhelm MB 17.5.40 !",
            "X lsloni,Dr.Jehuda \"Zionismus in Deutschland bis 1914 (Rez.)111/89 S.1]"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.144": {
        "name": {
            "first": "F.S.",
            "last": "Estreicher"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "75 (Dr.H.Capell) V/88 3.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.145": {
        "name": {
            "first": "Jizchak",
            "last": "Feuerring"
        },
        "info": [
            "100.Geburtstag V/89 8.5 f\u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.146": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Flusser"
        },
        "info": [
            "Prof.David!Pessach,Zeit d.Befreiung. III/90 S.1 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.147": {
        "name": {
            "first": "Walter",
            "last": "Frankl"
        },
        "info": [
            "Todesnachricht III1/90 5.14",
            "Rez.seines Buchs \u00fcb.J\u00fcd.Presse im 3.Reich (Lilienfeld",
            "AILBT 5.",
            "Vor 50 Jahren:ber(poln.)Judenzug VIII/88,3.3",
            "Reeihskristallnacht X/88 3.1."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.152": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Hans",
            "last": "Friedenthal"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "Nachruf VII/88 8.7",
            "\"MB\"-Resister 85/90 _-4-",
            "x Gelber (J.)+Goldstern(W.)",
            "Emigration deutsprachiger Ingenieure nach",
            "Pal\u00e4stina 1933/45. Rez.Lippmann XII/88,3.8",
            "y Gelber,Prof.Joav Rez.\"Moledeth Chadaschah\"(\".Hildesheimer)",
            "(Teilgesch.d.5.Alijah)VI/90,8.6 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.159": {
        "name": {
            "first": "Heinz",
            "last": "Gerling"
        },
        "info": [
            "A. (KJV) 85 1/90,8.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.160": {
        "name": {
            "first": "Karen.",
            "last": "Gershon"
        },
        "info": [
            "Rez.Gedichtband (L.Pavell) V/90 S.11"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.161": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "tienachem",
            "last": "Gerson"
        },
        "info": [
            "(Hasorea)",
            "Nachruf V/89 8.13"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.162": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Arie",
            "last": "Giniger"
        },
        "info": [
            "(\"Taya\"-Inhaber) VIII/88 8.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.163": {
        "name": {
            "first": "Hannah",
            "last": "Gl\u00fccksmann"
        },
        "info": [
            "Nachruf (kstreicher) VIII/89 8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.164": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Nachum",
            "last": "Gold\u0131nann"
        },
        "info": [
            "(KJV)in memfiam 2.90.Geburtstag(Tobias)VII/8"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.165": {
        "name": {
            "first": "Armin",
            "last": "Gottlieb"
        },
        "info": [
            "u.Lea(Inhaber\"Gotex\") II/90 S.3"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.166": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Peter'Salzburger",
            "last": "Gradenwitz"
        },
        "info": [
            "Festspiele X1/85 8.5 Days",
            "Tarot Katz",
            "-\"Die gelbe Zeit\" Rez. (Lilienfeld IX/87 3.9",
            "- \"L\u00e4cheln d.Lammes\"Rez. a 111/89,5.12"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.170": {
        "name": {
            "title": "Rabb.",
            "first": "Dr.Max",
            "last": "Gruenewald"
        },
        "info": [
            ",",
            "- Interview \u00fcb.Reefhsvertretung I1/88,3.3",
            "- 90 (F.Grubel) X1/89,8.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.173": {
        "name": {
            "first": "Margot",
            "last": "Hamburger"
        },
        "info": [
            "(Inhaberin",
            "\"Hamishmar\"-Versicherg) 1/89,8.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.174": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Hecht"
        },
        "info": [
            "Dr.Reuben (KJV)",
            "x - Israel-Preis (J.Bach)X1/87 \u201a8.7",
            "_(s.a. MB 10.10.84 !",
            "- 80 (Dr.J.Nebenzahl + J.Canaan) VII1/89,9. 3 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.178": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Martin",
            "last": "Nennig"
        },
        "info": [
            "(KJV.Ruder-Pionier)Gedenktafel",
            "TelAviv II/88,"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.179": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Georg",
            "last": "Herlitz"
        },
        "info": [
            "J. (KJV)Strasse in Jerusnlem nach ihm",
            "Pi benannt. 1/89,3.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.181": {
        "name": {
            "first": "Klaus",
            "last": "Hermann"
        },
        "info": [
            "Todesanzeige IV/87 8.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.182": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Theodor",
            "last": "Herzl"
        },
        "info": [
            "\"Judenstaat\"(M.Faerber) II/86,8.3"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.183": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "b.",
            "last": "Hildesheimer"
        },
        "info": [
            "Halberstadt nach 56 Jahren. 1/90,8:3"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.184": {
        "name": {
            "first": "Wr.Siegfried",
            "last": "Hirsch"
        },
        "info": [
            "(KJV)Nachruf(AW",
            "Goldstein) IX/87,3.13",
            "\"Holocaust'-Debatte(j\u00fcd.) III/90,8.2 f."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.186": {
        "name": {
            "first": "Gustav",
            "last": "Horn"
        },
        "info": [
            "(Hasorea)Todesanzeige VII/89,8.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.187": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Horn"
        },
        "info": [
            "Immanuel(Inhaber \"Etun\") VII/88,3.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.188": {
        "name": {
            "first": "Naphtali",
            "last": "Imber"
        },
        "info": [
            "80.Todestag(Freeden) VII/89,8.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.189": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Eduard",
            "last": "Isaak"
        },
        "info": [
            "Nachruf VI/87,3.3",
            "} Jabotinsky,S.W. Ueber \"Transfer\" der Araber X/88,S.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.191": {
        "name": {
            "first": "liermann",
            "last": "Jacobi"
        },
        "info": [
            "J. Nachruf III/88,3.11 dor)"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.192": {
        "name": {
            "first": "Uri",
            "last": "Jadin(Heinsheimer)"
        },
        "info": [
            "Todesnachricht 1/86,9.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.193": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Immanuel",
            "last": "Jakobowits"
        },
        "info": [
            "(Chief-Rabbi)Rez.lemoiren",
            "(Tobias) IX/85,"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.194": {
        "name": {
            "first": "A.B.",
            "last": "Jehoshua"
        },
        "info": [
            "\"Molcho\" Rez. (Tobias) IX/87,5S.11"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.195": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Anat",
            "last": "xJ\u00fctte"
        },
        "info": [
            "Rez.Nathan Shacham\"Four in 0ne Bar\" 11/88,3.4",
            "PA au es",
            "\"MB\"-Rezister 85/90 _- -"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.198": {
        "name": {
            "first": "Mascha",
            "last": "Kaleko"
        },
        "info": [
            "Rez.Buch (Tobias) III1/88,3.8"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.199": {
        "name": {
            "first": "Lotte",
            "last": "Kal.iski"
        },
        "info": [
            "(g\u00fcd.Waldschule \"Kaliski\"Berlin XX III/90,8.15"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.200": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Gideon",
            "last": "Kaminka"
        },
        "info": [
            "Nachlass XI/85 8.3 \u00a3.",
            "- Ph\u00e4nomen Hitler IV/86 S.8 \u00a3.",
            "-\u2014 Judentum i.d.Welt v.Louis Brandeis u.!elix Frank-",
            "furter I11/89,8.5 f.",
            "- Wenn die Mauern fallen III/90 3.4 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.205": {
        "name": {
            "first": "Herbert",
            "last": "Karliner"
        },
        "info": [
            "Zvi Todesanzeige XII/85"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.206": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Katz"
        },
        "info": [
            "P\u2019rof.Jacob",
            "- Rez.Wagner-Buch (Gradenwitz) IX/ 85 8.11",
            "- Reziaus d.Ghetto i.d.b\u00fcrgerl.Gesellschaft II/88,3.6",
            "- Rez.Autobiographie(H.Wassermann) 1/90,5.8 (hebr.)",
            "- 90 (Lowenthal )II/88 8.6",
            "- Nachruf(Rom) XI/89,8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.212": {
        "name": {
            "first": "Alfred",
            "last": "Kerr"
        },
        "info": [
            "40.Todestag(Freeden) 1/89 S.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.213": {
        "name": {
            "first": "C.Z.",
            "last": "kKl\u00f6tzel"
        },
        "info": [
            "Rez.Hamburger Gedenkschrift IX/89 3.13",
            "{ost,W)r.lphraim Fr. Interview II/90 8.7",
            "- Freeden X/88,8.1",
            "- IOME Gedenkfeier TelAviv XII/88,89.7",
            "- Notiz V/89 \u201a3.15",
            "me Rez. (Gerda Luft)sr.Ausgabe v.Ruppin II/86,8.9.",
            "- 90 (lstreicher) III/89 \u201a3.10",
            "- Nachruf \" v/90,8.9"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.221": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Lassalle"
        },
        "info": [
            "Ferd$\u00e4nd 125.Todestag(Matsdorf) VIII/89,S.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.222": {
        "name": {
            "first": "krich",
            "last": "Lehmann"
        },
        "info": [
            "M. Nachruf IX/86,S.19"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.223": {
        "name": {
            "first": "Frof.Jshajahu",
            "last": "Leibowitz"
        },
        "info": [
            "Interview V/88,9.3",
            "Leo Baeck Institut",
            "- Year Book XXX(Lowenhtal) I1/86,89.4",
            "- Frankfurter Ausstellung(Grubel) IV/86,5.16 f\u00a3.",
            "- New York VII/89,8.3 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.228": {
        "name": {
            "first": "Fred",
            "last": "Lessing"
        },
        "info": [
            "Wachruf(Lowenthal) VII/90,5.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.229": {
        "name": {
            "first": "krich",
            "last": "Levin"
        },
        "info": [
            "Nachruf XII/86,9.4",
            "\u201abewy,Jizchak Kurt(KJV) Nachruf 1/88,8.8 (hebr.)(starb 5.11.87)"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.231": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Kurt",
            "last": "Licht"
        },
        "info": [
            "Nachruf(Gapell) V/86,8.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.232": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Liebermann"
        },
        "info": [
            "Prof.Max Zum 140.Geburtstag VII/87,3.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.233": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Ivan",
            "last": "Lilienfeld"
        },
        "info": [
            "1973/88 Redakteur \"MB\" V/88,8.3. (whrz\u0131 Mae -"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.234": {
        "name": {
            "first": "br.Moshe",
            "last": "Liwni(Weiss)"
        },
        "info": [
            "Nachruf XII/88,8.6 en tr\u00f6\u00dfhe)"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.235": {
        "name": {
            "first": "G\u00fcnter",
            "last": "L\u00f6wenstein"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "75 (Freeden) XII/88,5.6",
            "- Lucas-Preis II/86,3.7",
            "- 85 X11/89,8.7",
            "VE war",
            "\u2014 - Im Computer-Zeitalter VIII/85,5.3",
            "- Vor e.Jahr des Friedens? IX/85,8.1 f.",
            "- Trenung v.\"Kirche\" u.\u00f6taat in Tsraec\u0131? 1/86,8,3",
            "- Nachruf (Lilienfeld) v/86 5.1 f,",
            "- 85 (Lowenthal) III/87,8.5",
            "- Todesnachricht VII/89 \u201a3.4",
            "\u201aHaimon,Dr.Arie(Herbert) W\u00fcrdigung(!\\. Rothschild) E1/81,9,6",
            "\u00a3 Mann,'ihomas zum 30.Todestag VIII/85,8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.247": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Abraham",
            "last": "Margalioth"
        },
        "info": [
            "Nachruf(M.P.Birnbaun) vI1l1l/87,3.6",
            "\u201aMargulies-liargalit,lieinr.C. (KJV)",
            "Pachrur(k Rothschild) 1/89,8.7",
            "s.a.: 85 {T. Rothschild) 8.8.75"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.251": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Wolfgang",
            "last": "Matsdorf"
        },
        "info": [
            "Nachruf XII/89,5.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.252": {
        "name": {
            "first": "Kurt",
            "last": "May"
        },
        "info": [
            "90 (E.Katzenstein) IX/ 86,8.12",
            "MB endet als Wochenzeitung VI/85,9.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.254": {
        "name": {
            "first": "Zubin",
            "last": "Mehta"
        },
        "info": [
            "Interview VI/87,8.11"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.255": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Moses"
        },
        "info": [
            "Dr.Siegfried(KJV)",
            "- Jerusalem-Gedenkfeier V/86,3.7",
            "7 s.a.Rede Prof.Y.Gelber a.hebr.Schlusseite!"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.258": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "George",
            "last": "Mosse"
        },
        "info": [
            "L. Gosthe-Medaille VI/88B,4.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.259": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Paul",
            "last": "M\u00fchsam"
        },
        "info": [
            "Memoiren Rez.(Ben-Chorin) I1/90,8.6",
            "Musik in Israel",
            "- P.Gradenwitz VII/85,8.7",
            "- \" YILL/BS, 8.6",
            "- Toeplitz,Dr.Uri 50 Jahre IPO XII/86,3.5 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.264": {
        "name": {
            "first": "l'ritz",
            "last": "Yaphtali"
        },
        "info": [
            "Perez 100.Geburtstag VI/88,8.3"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.265": {
        "name": {
            "first": "Fritz",
            "last": "Naschitz"
        },
        "info": [
            "Notiz \u00fcb.Publ.seiner re 11/89,9.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.266": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Nathan"
        },
        "info": [
            "Thea 80(G.L\u00fc\u00f6wenstein) I11/88,5.10"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.267": {
        "name": {
            "first": "Moshe",
            "last": "Oppenheimer"
        },
        "info": [
            "(Harzipanfabrikant) VII/90,3.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.268": {
        "name": {
            "first": "Amos",
            "last": "Os"
        },
        "info": [
            "\"Black Box\" Rez. (Ben-Chorin)XI1/89,3.8 f.",
            "\u201ePerles, \u00fcr.Friedr.8. (KJV)",
            "I 80(P.Jacobi1) I11/89,3.3 f.",
            "- Milit\u00e4rdienst u.Jeschiwa-Sch\u00fcler II/89,8.4",
            "\u201ePicard,Ppof.Leo J.(KJV)9O (\u00fc.Rothschild) VII/90,3.3"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.273": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "File"
        },
        "info": [
            "Rebh.Dr. TonstintkgV) Nachruf X1/88,5.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.274": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Jizchak",
            "last": "Raveh"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "Gedenkfeier 1/90,8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.275": {
        "name": {
            "first": "iiva",
            "last": "Reichmann"
        },
        "info": [
            "90 (Tramer in MB 15.1.72)1/87,9.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.276": {
        "name": {
            "first": "Kurt",
            "last": "Riese"
        },
        "info": [
            "(Inhaber \"oniyah\") VI/ 88,9.6",
            "\u201eRosen, Pincha (KJV)",
            "er 0. Geburtstag(W.Gross + J.Rosenthal)IV/87,8.100/1",
            "- hebr.Anzeige Biographie durch Ruth Bondy",
            "\u00ab- Rosenbl\u00fcth,Dr.Pinchas(\u201crich) Nachruf(Walk) X1/85,5.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.281": {
        "name": {
            "first": "Joseph",
            "last": "Kosenstock"
        },
        "info": [
            "Todesnntiz VII/86,5.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.282": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Werner",
            "last": "Rosenstock"
        },
        "info": [
            "80(Lowenthal) V/88,9.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.283": {
        "name": {
            "first": "J.Y.",
            "last": "Rosenthal"
        },
        "info": [
            "Wer 0d.was ist \"Judn\"2III/90,9.8 f.",
            "yant .",
            "_MB-Register 85/90 _- 7 -",
            "kothsehild li (KJV)",
            "nn en",
            "= \"Tas Frankfurter Theater u.d.Juden . Deutschland",
            "P. (der sogen.FassbenderSkandal) X11/85/8.5",
            "- Anzeige engl.Projekt \u00fcb.Dt,Fr\u00fchzionisten",
            "in Pal\u00e4stina A#A1 VII/86,9.7",
            "- Bundesdeutsche Studienfahrten ges. Vorurteile",
            "11/87 ,8.5",
            "- Gegenwartsdilemma d.dt.-j\u00fcd.Gespr\u00e4chs. V1/87,3.6",
            "- Dr.Arie Maimon X1/87,S.6",
            "- ee",
            "- dazu Nachtrag LBI 1/90,8.7. :",
            "- Prof.Leo Picard 90 VII/90,8.3. 5.@. ieigehies Heer"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.299": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Fr.S.",
            "last": "Rothschild"
        },
        "info": [
            "90 (Lowenthal) X1/89,8.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.300": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Arthur",
            "last": "Ruppin"
        },
        "info": [
            "Tageb\u00fccher, Briefe, Erinnerungen Rez.(G. Dan",
            "re 11/86,8 5,"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.302": {
        "name": {
            "first": "Regina",
            "last": "Schechter"
        },
        "info": [
            "lachruf(Noi) I1/88,8.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.303": {
        "name": {
            "first": "Hans",
            "last": "Schelas"
        },
        "info": [
            "(KJV) 80 (H.GBerling) 1/88 \u201aS.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.304": {
        "name": {
            "first": "Wr.Walter",
            "last": "Schwarz"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "Todesanzeige X/88,5.9"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.305": {
        "name": {
            "first": "llans",
            "last": "Beidenberg"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "Todesanzeige I1/90,8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.306": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Jeligsohn"
        },
        "info": [
            "Dr.Julius zum Loo. Geburtstag(gest.1942) (Lowenthal)",
            "Seley Aunelre ee ir vIr/90,8.6",
            "Senioren-Problem nn",
            "- Gehirntraining(kaminka)VIII/85,$8.5",
            "- Un- Ruhemefstand(R. Jungk) IX/85,5.9"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.311": {
        "name": {
            "first": "3eev",
            "last": "Shiftan"
        },
        "info": [
            "\u201a(Assistent v.Prof.Picard,s.0.)liachruf (Alsberg)",
            "IL 5,8"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.313": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "Simon"
        },
        "info": [
            "Prof.lirnst A. (KJV)Nachruf Prof.Amir.X/88,5.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.314": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Hermann",
            "last": "Steinitz"
        },
        "info": [
            "(KJV) statt Nachruf seine Rez.v.\"Der We:",
            "d.Menschen-Medizin in Deutschland 1918/45",
            "y\u201es.a.sein:d\u00fcd. Aerzte aus Deutschland MB 6.4.84,5.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.317": {
        "name": {
            "first": "",
            "last": "\u00fcternberg"
        },
        "info": [
            "5188 Interview VI/90 8.",
            "ee Sehne",
            "$traus,Samuel Benennung e.s Platzes in Jerusalem",
            "nach ihm III/89?8.2"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.321": {
        "name": {
            "first": "Michael",
            "last": "Strauss"
        },
        "info": [
            "(Konzern f.Milchprodukte)(Canaan) IX/89,8.6",
            "dazu Zuschri!'t Prof.Dror XI1l/89,8.7"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.323": {
        "name": {
            "first": "Manfred",
            "last": "Sturmann"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "Nachruf(Gerling) 11/89,8.6"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.324": {
        "name": {
            "first": "Fritz",
            "last": "Tau"
        },
        "info": [
            "Nachruf(Stransky) VIII/87,8.5",
            "Tenpler-Gemeinde in Pal\u00e4stina.Rez.(Alsberg)V/86,5.5"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.326": {
        "name": {
            "first": "lirnst",
            "last": "Toller"
        },
        "info": [
            "50.Todestag(Freeden) V/89,9.9 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.327": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Hans",
            "last": "Tramer"
        },
        "info": [
            "10.Todestag(lstreicher) XI1/88,8.3"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.328": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "irnst",
            "last": "Tryfus"
        },
        "info": [
            "(KJV)",
            "Nachruf(Alsberg) VI/90,8S.5",
            "=. 50, Todestag %11/85;,5+9",
            "- 100.Geburtstag(Freeden) XII/89,5.2",
            "Unna ,Moshe",
            "===\u2014\u2014\u2014=_ Nachruf(A.Frank) I11/89,3.9",
            "- Rez.\"Binjan Aw\"(Fishmann) IX/89,S.14"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.334": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Kurt",
            "last": "Waldheim"
        },
        "info": [
            "in Isra- il'reeden) VII/88,%.3",
            "#/- \"Kurzbio; .\u201ehien\" Rez.(A.Frank)X/88,3.8",
            "- Breslau 1929/89 1X/89,8S.7 \u00a3.",
            "MB-Register 1985/90 _-9 -"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.338": {
        "name": {
            "first": "Gerhard",
            "last": "Wallbach"
        },
        "info": [
            "Todesanzeige VI/90,8.2",
            "\u201cerner,Usi H. Neuer Generalsekret\u00e4r dA.IOMk. 1/89,8.1 \u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.340": {
        "name": {
            "first": "Stef.Industrieller",
            "last": "Wertheimer"
        },
        "info": [
            "(Canaan) XII/89,8.3",
            "- Walter Schwarz IX/B5,S.7",
            "- XI1/85,8.7",
            "- VIII/86,9.2",
            "- Prof.Julius Schoeps IX/86,5.11 f.",
            "- Assor XII/89,5.8"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.346": {
        "name": {
            "first": "Eli",
            "last": "Wiesel"
        },
        "info": [
            "Bleiben wir Juden ein Volk? IV/87,3.5 f\u00a3."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.347": {
        "name": {
            "title": "Prof.",
            "first": "Curt",
            "last": "Wormann"
        },
        "info": [
            "90 (Alsberg) XAIL/89,8.4"
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.348": {
        "name": {
            "title": "Dr.",
            "first": "Leopold",
            "last": "Zunz"
        },
        "info": [
            "100.Todestag(Lowenthal) IV/86,3.16."
        ]
    },
    "MBNR.12.PER.349": {
        "name": {
            "first": "Arnold",
            "last": "Zweig"
        },
        "info": [
            "100.Geburtstag(Ben-Chorin) XI/87,8.4 \u00a3."
        ]
    }
}